【Gobee.bike清盤】香港總部原來係空城計 大律師指屬預繳式消費客戶難追討

Gobee.bike今日突然宣布將停止香港業務，負責營運的自行車快樂有限公司並已進入「債權人自動清盤程序」，7月17日即一星期後公司即會把本港數以千計共享單車上鎖，並且「只退按金、不退餘額」，惹來用家強烈不滿。《蘋果》記者今午曾前往自行車快樂有限公司位於軒尼詩道的註冊辦事處地址，發現上址原來根本一直沒有Gobee.bike的職員上班，仿如「空城計」，上址事實上只不過是一間代收信件的秘書服務公司，故不滿的消費者即使欲上門追究也無從入手。

該秘書服務公司職員回應指，Gobee.bike租用了其地址作為其有限公司註冊地址及作收信之用，但Gobee.bike卻涉拖欠應繳付給服務公司的費用，他們近日也聯絡不上Gobee.bike的職員。至於Gobee.bike創辦人Raphael Cohen在公司註冊處報稱居住的港島高街地址，記者月前亦曾前往，但獲告知Raphael早已遷出，Raphael現時身處何方亦成疑。
大律師陸偉雄則指，Gobee bike在新用戶註冊時，已講明日後「按金可退，增值餘額不可退」，故即使現時突然宣布7日後結束香港業務，看似不太合理，但依據民事法的精神，受害會員恐怕也無法循小額錢債法庭追回已付的「增值餘額(供租車之用)」。
陸偉雄補充，若有公司結業或進入了清盤程序，無抵押債權人(包括已預繳費用的會員)本身已是難以追討欠款，故他呼籲消費者勿進行太大額的預繳式消費，免公司結業時遭受損失。

怪唔之得係hktvmall大平賣啦

又炒

幫襯強國野就預左架啦

低能先用

嗰時支持嗰班真係慘

一開始已經話咗係個局，班港豬死都要中個頭埋去俾人呃，阻得幾多？

大圍d垃圾單車鋪收緊$100日，踩4次已經抵番哂$399按金，餘額剩番少少唔退無乜所謂，唔用唔通租 on9單車鋪？

上水20

上次去南生圍，3點踩6點還車仲開緊我60

兩星前已要求退按金 未有回應。好驚佢走數。
召集受害者

屌你老母又要挨單車佬氣

綠色車走咗啫，仲有黃有藍有黑

香港人唔識珍惜

所以支那點解咁多「創新」嘢
因為大把支那種唔睇營商手法、唔睇公眾影響、唔睇可唔可持續，只係鬥快搵夠著數，賺快錢，之後爛尾，其他人食你留底嘅蘇州屎
依啲就係支那人（支港人）眼中嘅創新

人地連office都冇人，點解覺得有「只退按金」依個神話？